做左DB admin 4個月

都係做下 dev stored proc, run query, 寫report , ETL呢啲接近做咗10幾年做in house developer 做嘅嘢，真正嘅production場director未肯放俾我入， backup restore 都係自己部機試，其實40歲人應該搵d野進步， noSQL 睇過吓 semi structure 明白但unstructured 完全唔知點先會變成structured data, data engineer 做唔到但竟然心紅send resume 去份 data architect 嘅工

想問下data architect 人工係咪見到40k?

其實Dba 係咪好悶？

幾悶，日日對住一堆report 就係為咗睇等待data warehouse 會唔會突然一日冇data呢啲0.1%機會率嘅事然後搵點解，而當經個一個月都未發生嘅時候.....zzz

做bank 會高啲 不過香港好少 多數比左印度做

同埋真係冧左db先揾Dba

好多嘢dev 都做埋

我都諗住轉行做dba
依家做既野同樓主做既野差唔多
你覺得dba出路點？

老老實實 我覺得冇咩出路
香港好少請dba
有錯請指出

唔讀IE/CS 等tech 科入唔入到行

你就好啦

新手要讀咩先入到呢個field??

做過.1~ 2年..IT support......寫過.web application , PHP連落去MySQL DB...

咁算唔算"相關經驗" 呢??

係，但大機構唔少得，同呢份工都幾有優差成分，d人未必捨得走

你起碼oracle, mssql 要掂其中一種

Oracle咪係前景唔明朗？而家細公司好多都去oracle化，得返銀行依類大公司仲用緊，但一做到真係好撚好pay，講緊八皮起跳

dba最整錢係prd場，但你竟然唔需要

當fg lo....唔同field

咪係囉，如果我同人講，係呀我上司想我入但我上司個上司唔俾我入咁人地當我d經驗係唔係經驗呢

其實銀行同政府而家盡量避免用oracle野，不過有時product野無得選擇

睇你描述果D野，似係專做db development既p仔多過dba

做 1x 年dev 未到40k?

優差幾分？可唔可以講多d

我唔係一開始做dev, 係2006-07先開始而且title唔係programmer, 仲有我好後期先讀degree, 2016 先grad

做嘅嘢都係mon 同tuning為主，除非infra 或system有大改否則都唔駛做咩

16年之後有冇轉過工? 呢幾年IT 需求增長都好快人工升得好快喎
好多三四年經 infra 人都已經>30k

d 死code狗prepare埋 d script 比你行
dba 成日話好忙 但其實d野好撚公式化

咪就係轉呢次25上到30

巴打有冇入連登嗰個support tg group?
有好多support/infra/dba 巴絲喺入面圍爐

唔讀醫科做唔做到醫生

冇呀，我都唔知入唔入好我驚過多兩三個月我又變返developer

dev 我哋都歡迎

除咗倒場要揾佢地 根本其他野都係developer 做晒咁濟

ibm呀ching

堅，好多呃飯食
不過有料既dba真係好幫到手的

其實好少Dba 會走 opening 都唔多
一百個都唔知有冇一個
我就唔會想做

肯幫你睇sql 幫手tune 已經係奇蹟
叫得最多就係倒data

咁我又唔贊成你講法，performance tuning 只係我地先做得到

network人有興趣加入討論

DBA 只會做起場, 落patch 同幫人行sql
唔會幫手寫sql做turning

所以唔會值太高人工
同埋有咩事 佢買左oracle , mssql support
可以拋波

同埋我過既地方都係百幾人先得幾個DBA ，行頭好窄

上一份工FG入左間細公司做p仔，個DB Admin教左我勁多野，由其basic performance tuning同data integrity，真心覺得唔呃飯食嘅DB佬好勁

.........really?
你既performance tuning係指邊part？其他人做唔到？

唔會幫你寫，但唔呃飯食既，佢地有能力搵到/提你邊度出事

Long run sql 你比right我都識睇😂

Data integrity唔係DBA 睇
Sql tuning都唔會係DBA做

咁係你有db個knowledge啫分工上係佢地做
衰D講，起場落patch甚至performance tuning 好多p狗都識

咁邊個做 我而家第二份工無咁關錢事好似無人理呢d，比晒p仔處理

之前嗰間P仔整開d咩關DB事都要比DB佬Review，因為DB死一個鐘少幾百萬生意會比老細屌死